Question ID: 255
Question: A provision of the charter issued by the British government for the establishment of the colony of Virginia was that Choices:  (A) full rights of English citizenship would be extended to English settlers.  (B) Virginia would enjoy complete autonomy under the policy of salutary neglect.  (C) Virginia would choose the location of its seat of government, not England.  (D) Virginia would be under the strict control of the royal governor.  (E) Virginia would establish its own form of government, independent of the British crown. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
E
Correct Answer: A
------------------------------------------------------------
Question ID: 456
Question: Eugene V. Debs and Robert M. La Follette were similar in that both Choices:  (A) Opposed U.S. involvement in World War II.  (B) Ran for president on third-party tickets.  (C) Rejected sweeping challenges to the status quo.  (D) Were arrested under the Espionage Act during World War I.  (E) Served in Franklin D. Roosevelt’s cabinet. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(D) Were arrested under the Espionage Act during World War I.
Correct Answer: B
------------------------------------------------------------
Question ID: 243
Question: The Equal Rights Amendment (ERA) was defeated because Choices:  (A) Congress would not pass it.  (B) it was held to be unconstitutional.  (C) not enough state legislatures passed it.  (D) Betty Friedan opposed it.  (E) Richard Nixon vetoed it. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(C) Not enough state legislatures passed it
Correct Answer: C
------------------------------------------------------------
Question ID: 91
Question: The first permanent European settlement in the territory that would become the United States was Choices:  (A) Plymouth.  (B) Jamestown.  (C) St. Augustine.  (D) Santa Fe.  (E) New Amsterdam. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(B) Jamestown
Correct Answer: C
------------------------------------------------------------
Question ID: 102
Question: The Intolerable Acts passed in 1774 Choices:  (A) affected all the colonies in British North America.  (B) affected only the city of Boston.  (C) resulted in the suspension of the charter of Massachusetts.  (D) led to Shays’s Rebellion.  (E) were a direct result of the Townshend Acts. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(C) resulted in the suspension of the charter of Massachusetts.
Correct Answer: C
------------------------------------------------------------
Question ID: 109
Question: All of the following were part of Hamilton’s financial program EXCEPT Choices:  (A) the establishment of the capital of the United States in Washington, D.C.  (B) the funding of the domestic and foreign debt of the United States.  (C) the assumption of state debt.  (D) the levying of excise taxes and tariffs.  (E) the establishment of the Bank of the United States. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(E) The establishment of the Bank of the United States was not part of Hamilton's financial program.

Explanation:
Hamilton's financial program was focused on paying off the national debt, reducing state debts, and establishing a national bank to provide a stable currency and credit system. The other options listed are all part of his financial program:
* (A): The establishment of the capital of the United States in Washington, D.C. was a key aspect of Hamilton's plan to centralize government operations and create a permanent federal presence in the nation's capital.
* (B): The funding of the domestic and foreign debt of the United States was a central component of Hamilton's plan to stabilize the national finances and establish a strong credit system.
* (C): The assumption of state debt was a key aspect of Hamilton's plan to consolidate state and federal debts into a single national debt, which would be easier to manage and pay off.
* (D): The levying of excise taxes and tariffs was a key aspect of Hamilton's plan to raise revenue for the federal government and pay off its debts.
Only option (E), the establishment of the Bank of the United States, was not part of Hamilton's financial program.
Correct Answer: A
------------------------------------------------------------
Question ID: 358
Question: The term manifest destiny, used in 1846 by newspaper editor John L. O’Sullivan, could best be described as a policy that would Choices:  (A) bring democracy to the West and expand the territory of the United States.  (B) remove the French from Oregon.  (C) increase immigration from Europe.  (D) push the Spanish out of Texas.  (E) protect Indian culture. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(A)
Correct Answer: A
------------------------------------------------------------
Question ID: 51
Question: “Pompey, how do I look?” “Mighty massa, mighty.” “What do you mean mighty, Pompey?” “Why massa you look noble.” “What do you mean by ‘noble’?” “Why you look just like one lion.” “Now Pompey, where have you ever seen a lion?” “I saw one down in yonder field the other day.” “Pompey, you foolish fellow, that was a jackass.” “Was it massa? Well, you look just like him.” Who would be most likely to have related this dialogue to whom? Choices:  (A) A slaveholder to his son  (B) A white overseer to his son  (C) A slave mother to her son  (D) A Confederate schoolboy to his friends  (E) A white overseer to another white overseer + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer: (B) A white overseer to his son.
Correct Answer: A
------------------------------------------------------------
Question ID: 55
Question: Which of the following is NOT a reason for the growth of the Communist Party in the United States in the 1930s? Choices:  (A) The Communist Party tapped into many people’s doubts about the efficacy of the capitalist system during the Great Depression.  (B) The Communist Party, as part of its Popular Front strategy, avoided talk of impending revolution and advocated forming alliances with anti-fascist liberals.  (C) The Communist Party’s work on behalf of African Americans, as is evident in the Scottsboro case, won it many adherents.  (D) The Communist Party’s espionage work on behalf of the Soviet Union created an aura of dedication and audacity.  (E) The large number of Eastern European immigrants who had supported communism back home gravitated toward the Communist Party in the United States. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(D) The Communist Party's espionage work on behalf of the Soviet Union created an aura of dedication and audacity.
Correct Answer: D
------------------------------------------------------------
Question ID: 369
Question: Sherman’s March to the Sea during the Civil War is significant because Choices:  (A) it was the first major victory by Union forces.  (B) it was a major victory for African American troops.  (C) it was the turning point of the war.  (D) it was the final battle of the war.  (E) it was the first example of total war. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(C) it was the turning point of the war.
Correct Answer: E
------------------------------------------------------------
Question ID: 104
Question: One of the challenges facing the delegates to the Constitution Convention in 1787 was Choices:  (A) where the seat of government was to be located.  (B) the role of the cabinet in the executive branch of government.  (C) the fear of military rule to control the mobs.  (D) the need to balance governmental powers and states’ rights.  (E) the need to crush Shays’s Rebellion and other similar protests that had been occurring at the time. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(D)
Correct Answer: D
------------------------------------------------------------
Question ID: 221
Question: The Election of 2000 was significant because Choices:  (A) the Supreme Court of Florida decided the election.  (B) Katherine Harris, a Democrat, validated the election.  (C) Al Gore won more popular votes than George W. Bush but lost the election.  (D) Jeb Bush, the brother of George W. Bush, was governor of Florida.  (E) George W. Bush was the first son to follow his father into the presidency. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(C)
Correct Answer: C
------------------------------------------------------------
Question ID: 346
Question: To protect citizens from bank failures, Franklin D. Roosevelt and Congress established the Choices:  (A) National Industrial Recovery Act (NIRA).  (B) Securities and Exchange Commission (SEC).  (C) Federal Deposit Insurance Corporation (FDIC).  (D) Social Security Administration.  (E) Federal Reserve System. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(C) Federal Deposit Insurance Corporation (FDIC)
Correct Answer: C
------------------------------------------------------------
Question ID: 134
Question: Place the following events in chronological order: 1) Lincoln elected 2) Lincoln took office 3) Upper South secedes 4) Lower South secedes 5) Fort Sumter attacked Choices:  (A) 1,2,5,3,4  (B) 3,4,1,2,5  (C) 4,3,1,2,5  (D) 1,4,2,5,3  (E) 1,5,3,4,2 + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(E) 1,5,3,4,2
Correct Answer: A
------------------------------------------------------------
Question ID: 210
Question: Nixon resigned because Choices:  (A) he was impeached.  (B) the Senate voted to impeach him.  (C) there were too many demonstrations.  (D) he was threatened with impeachment and did not have support in the Senate.  (E) he had lied to Congress. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(D) he was threatened with impeachment and did not have support in the Senate.
Correct Answer: D
------------------------------------------------------------
Question ID: 370
Question: During Presidential Reconstruction, congressional Republicans opposed Andrew Johnson’s policy of Choices:  (A) letting former members of the Confederacy run the new postwar state governments.  (B) guaranteeing suffrage to African Americans.  (C) requiring each former Confederate state to ratify the 14th Amendment.  (D) banning former members of the Confederacy from voting and holding office.  (E) granting each freedman 40 acres and a mule. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(C) requiring each former Confederate state to ratify the 14th Amendment.
Correct Answer: A
------------------------------------------------------------
Question ID: 146
Question: The Sherman Antitrust Act (A) was used successfully to break up trusts. (B) was welcomed by Andrew Carnegie. (C) was consistent with the philosophy of social Darwinism. (D) was used most effectively against striking unions. (E) strengthened the Clayton Antitrust Act. Choices:  (A) was used successfully to break up trusts.  (B) was welcomed by Andrew Carnegie.  (C) was consistent with the philosophy of social Darwinism.  (D) was used most effectively against striking unions.  (E) strengthened the Clayton Antitrust Act. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(A)
Correct Answer: C
------------------------------------------------------------
Question ID: 133
Question: Match the battle with its state. V) Vicksburg W) Atlanta X) Richmond Y) Gettysburg Z) Antietam 1) Georgia 2) Maryland 3) Mississippi 4) Virginia 5) Pennsylvania Choices:  (A) V-3, W-1, Y-5, Z-2, X-4  (B) V-3, X-4, Y-5, Z-1, W-2  (C) W-1, X-4, Y-5, Z-3, V-2  (D) V-2, W-1, X-4, Y-5, Z-3  (E) W-1, X-3, Y-5, Z-4, V-2 + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(B) V-3, X-4, Y-5, Z-1, W-2
Correct Answer: C
------------------------------------------------------------
Question ID: 254
Question: The Iran Hostage Crisis of 1979–1981 Choices:  (A) reflected resentment of the U.S. support of the shah of Iran.  (B) aided Jimmy Carter’s bid for re-election in 1980.  (C) increased American prestige.  (D) heightened Cold War tensions.  (E) caused a global oil crisis. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(A)
Correct Answer: A
------------------------------------------------------------
Question ID: 46
Question: President Franklin D. Roosevelt’s New Deal programs, which were designed to end the Great Depression, Choices:  (A) were overwhelmingly effective in ending unemployment.  (B) had a limited effect on ending the Depression.  (C) led the United States into World War II.  (D) were strongly supported by the Supreme Court.  (E) led to the establishment of the Federal Reserve System. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(D) were strongly supported by the Supreme Court.
Correct Answer: B
------------------------------------------------------------
Question ID: 454
Question: “We are opposed to the extension of slavery because it diminishes the productive powers of its population.... It is an obstacle to compact settlements and to every general system of public institution. [If slavery goes into the territories] the free labor of all the states will not.... [I]f the free labor of all the states goes there, the slave labor of the southern states will not, and in a few years the country will teem with an active and energetic population.” —Editorial Choices:  (A) African Americans are inferior.  (B) Free laborers are morally opposed to slavery.  (C) Slaves work too hard and would force out free laborers.  (D) Slaves prevent the growth of productive communities.  (E) Free laborers do not want to work next to slaves. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer: (D) Slaves prevent the growth of productive communities.
Correct Answer: D
------------------------------------------------------------
Question ID: 126
Question: Manifest Destiny involved Choices:  (A) slavery.  (B) anti-slavery.  (C) tariff protection for New England manufacturing.  (D) expansion to the west.  (E) Native American rights. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(D) Expansion to the West
Correct Answer: D
------------------------------------------------------------
Question ID: 61
Question: The Compromise of 1850 included all of the following EXCEPT Choices:  (A) a strengthened Fugitive Slave Law.  (B) permission to continue slavery but not slave auctions in Washington, D.C.  (C) resolution of the Texas-New Mexico border dispute.  (D) postponing a decision on the question of slavery in the California territory.  (E) postponing a decision on the question of slavery in the Utah territory. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer: (D) postponing a decision on the question of slavery in the California territory.
Correct Answer: B
------------------------------------------------------------
Question ID: 198
Question: The goal of the Freedom Rides was to desegregate Choices:  (A) lunch counters.  (B) school buses.  (C) bus stations.  (D) interstate buses.  (E) trains. + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(D) interstate buses
Correct Answer: C
------------------------------------------------------------
Question ID: 2
Question: Which event was the most important cause of the Nullification Crisis? Choices:  (A) The passage of the Force Act under Andrew Jackson  (B) The debates between Robert Y. Hayne and Daniel Webster  (C) The Treaty of Ghent after the War of 1812  (D) The passage of the Compromise Tariff of 1833  (E) The passage of the 1828 Tariff of Abominations + Only one answer is correct. Answer only with the letter of the correct answer. 
Answer:
(A) The passage of the Force Act under Andrew Jackson
Correct Answer: E
------------------------------------------------------------
Total Exam Time for PDF: 625.782369852066 seconds
